\documentclass[11pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\setlength{\parindent}{0pt}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[left=1.06cm,top=1.7cm,right=1.06cm,bottom=0.49cm]{geometry}
\usepackage{xcolor}

% Comando para títulos de secciones
\newcommand{\sectiontitle}[1]{%
	\vspace{30pt}
	{\large \textbf{#1}} \\
	\rule{\linewidth}{0.4pt}

}

\begin{document}
	
	% ============= ENCABEZADO =============
	\begin{center}
		{\LARGE \textbf{CHRISTOPHER GUERRA HERRERO}} \\[6pt]
		+34 603 40 03 27 \quad$\vert$\quad chriss.8.g@gmail.com \quad$\vert$\quad github.com/chriss8g \\[6pt]
	
	\end{center}
	
	% ============= RESUMEN PROFESIONAL =============
	\sectiontitle{Resumen Profesional}
	\vspace{10pt}

	 Profesional en Ciencia de la Computación con experiencia en desarrollo de software, docencia e investigación académica. Destacado por liderazgo de equipos en proyectos innovadores y sólida formación en matemáticas, programación y tecnologías modernas.
	
	% ============= EDUCACIÓN =============
	\sectiontitle{Educación}
	\vspace{10pt}
	\textbf{Universidad de La Habana} \hfill La Habana, Cuba \\
	Licenciatura en Ciencia de la Computación, Promedio: 4.66/5.00 \hfill Abr 2022 – Jun 2025
	
	\vspace{10pt}
	\textbf{Instituto Preuniversitario Vocacional de Ciencias Exactas Félix Varela} \hfill Villa Clara, Cuba \\
	Bachiller en Ciencias Exactas, Promedio: 99.21/100.00 \hfill Sep 2017 – May 2020
	
	% ============= HABILIDADES TÉCNICAS =============
	\sectiontitle{Habilidades Técnicas}
	\vspace{10pt}
	\textbf{Lenguajes:} Python, JavaScript, C\#, Java, C/C++, MIPS, PHP \\
	\textbf{Frameworks y APIs:} ReactJS, NextJS, NestJS, ExpressJS, SpringBoot, Angular, Django \\
	\textbf{Herramientas:} Git, LaTeX, Bash, Strapi, Drupal, WordPress, Scrum, GraphQL \\
	\textbf{Software adicional:} GIMP, Inkscape, Audacity, Unity, Blender, MySQL
	
	% ============= EXPERIENCIA EN LA INDUSTRIA =============
	\sectiontitle{Experiencia en la Industria}
	\vspace{10pt}
	\textbf{Thor Provider} \hfill Florida, EEUU \\
	\textbf{Programador Frontend} \hfill Abr 2025 – Actualidad
	\begin{itemize}[left=10pt,itemsep=3pt]
		\item Mantenimiento de la web principal de la empresa.
		\item Desarrollo de biblioteca de componentes frontend.
	\end{itemize}
	
	\vspace{10pt}
	\textbf{Criollos.Tech} \hfill Florida, EEUU \\
	\textbf{Programador FullStack} \hfill Jun 2024 – Feb 2025
	\begin{itemize}[left=10pt,itemsep=3pt]
		\item Desarrollo del sitio \textit{Cuba Diving}.
		\item Desarrollo del sitio \textit{Free Skies Championships}.
		\item Desarrollo del sitio de gestión de reservas \textit{Reservao}.
	\end{itemize}
	
	\vspace{10pt}
	\textbf{CITMATEL} \hfill La Habana, Cuba \\
	\textbf{Programador FullStack} \hfill Sep 2023 – May 2024
	\begin{itemize}[left=10pt,itemsep=3pt]
		\item Desarrollo de sitio web para digitalización de fichas del Ministerio de Tecnologías y Medio Ambiente.
	\end{itemize}
	
	\vspace{10pt}
	\textbf{AICROS} \hfill La Habana, Cuba \\
	\textbf{Programador FullStack (Pasantía)} \hfill Oct 2023 – Dic 2023
	\begin{itemize}[left=10pt,itemsep=3pt]
		\item Desarrollo de sitio web para inventario de equipos del Ministerio de la Construcción.
	\end{itemize}
	
	\vspace{10pt}
	\textbf{KCN} \hfill La Habana, Cuba \\
	\textbf{Líder de Desarrollo} \hfill Ago 2023 – Actualidad
	\begin{itemize}[left=10pt,itemsep=3pt]
		\item Desarrollo de la plataforma de entregas \textit{LoadUp}.
		\item Desarrollo de la tienda online \textit{Charanga Web}.
		\item Desarrollo del sistema de remesas \textit{Cubapp}.
	\end{itemize}
	
	% ============= EXPERIENCIA ACADÉMICA =============
	\sectiontitle{Experiencia Académica}
	\vspace{10pt}
	\textbf{Universidad de La Habana} \hfill La Habana, Cuba \\
	\textbf{Profesor} \hfill Feb 2023 – Actualidad
	\begin{itemize}[left=10pt,itemsep=3pt]
		\item Impartí Álgebra, Matemática Numérica y Sistemas Operativos.
		\item Actualmente imparto Redes de Computadoras y Sistemas Distribuidos.
	\end{itemize}
	
	\vspace{6pt}
	\textbf{Grupo de análisis numérico y procesamiento de imágenes (UH)} \hfill La Habana, Cuba \\
	\textbf{Investigador} \hfill Ene 2024 – Actualidad
	\begin{itemize}[left=10pt,itemsep=3pt]
		\item Investigación sobre integración de redes neuronales y wavelets en proyecto PN223LH010-036.
	\end{itemize}
	
\end{document}
